grad trip 苦主訴苦區

有幾多人追po笑到訓唔著

有呀屌
唔敢訓 驚聽日有排追
每一次F5都有新留言

屌你老母啲人唔洗瞓

我諗可以追到聽朝
橫掂聽日地震，就當係臨死前嘅娛樂

笑到收唔聲

重點

一粒鐘 爆兩個post

笑到瞓唔撚到呀

屌我又笑左出聲

聽日要反工真係想吾俾人瞓加波

又反又吾

追po追到依家

呢位人兄一定好撚眼瞓

聽日返工真係唔想俾人罰加鐘？

唉，個個乜「樓主家姐」就真係膠，講野
一舊舊。

但大家，我覺得唔好分咁多樣野去看待一件事。（未知「啊妹」係咪真，但下文先用啊妹代替受害人）

好簡單，「幾個人dum低人走咗去」係錯，係仆街先會做得出嘅行為，係欺凌，唔可以容忍。唔理事主（啊妹）嘅性格點，「欺凌」就係唔啱，大家要堅定啲。更何況係異地集體欺凌，個嚴重性可想而知。

我諗「樓主家姐」只係想focus「dum低人」件事，表達出憤怒，合乎情理。

好啦，之後我地想知「幾多人去，個老母咩料，啊妹閪格」，已經係另外嘅野，唔影響「dum低人 係仆街行為」嘅判斷。

1. 個啊妹 *如果 係閪，啊妹的確係有錯，要檢討自己。但個5個「朋友」有責任同佢講，（睇得出，啊妹當個5個同學係「好朋友」，源於 之前個5個同學表現出自己係 啊妹嘅「好朋友」，令啊妹以為自己被接納），個5個同學就應該諗下，如果個啊妹咁閪，點解自己咁撚虛偽去扮friend。

論「無品」，個5個同學比啊妹 有過之而無不及。 （因資料不足，仲未知啊妹係咪閪格）

仲要一撚齊去grad trip，個所謂「5女之一BF」（來自隔離post)講咩 「唔忍心拒絕」，收皮啦！唔忍心拒絕但忍心dum低個「啊妹」係外地一個人

虛偽。賤格。無恥。

2. 講番啊妹態度，見大部分人都話個啊妹閪格，其實上真係有待商榷。

睇啊妹ig嘅對話，問點解「你地走晒，做乜唔應我機」，又講埋sorry，完全睇唔到邊到閪。

到事後，wtsapp對話中，啊妹嘅言語係冷淡，但係應該。 大佬啊，你被人咁撚樣對待（dum低一個人），仲要好聲好氣問：「唔好意思啊，為什麼旅行時要丟低我啊？」？？？？ 佢地唔係朋友，亦唔係普通陌生人，而係傷害過你嘅欺凌者。

咩「合則來不合則去」、「過去咗就由佢」、「睇清朋友就算啦」，完全唔可以套用今次情況。唔通有人存心打你一巴，由佢啦過咗去？ 問個原因都唔撚得？仲要對方閪格咁：「你估下☺️」 真係把撚火。

佢wtsapp回答 算客氣架啦，粗口字都無。

3. 真係想大家代入件事（指 被人dum低），想像下
得番自己一個人係酒店，已經無心機出去，心入面諗咗好奈咩事，電話問對方又唔理/唔答，個幾日瑟縮係一角望住間房，突然無咗5個「好朋友」，好無安全感，只係可以喊

完全想像到件事帶黎嘅打擊，啊妹無係當地自殺已經好堅強。

呢件事係欺凌，集體欺凌，係已經發生咗，已經傷害咗，唔好用任何理由去合理化呢個行為，就算閪格都唔應該欺凌。

可以話「啊妹」係個閪格，但唔好令人覺得dum低佢係合理。

4. 個同學老母乜料就睇定啲先。

總結：大家要focus番5條八婆到，面對欺凌者，絕不姑息。

瞓加bo 睇得明了

都唔知做乜撚，睇咗幾分鐘就冇睇

大家都係當食花生啫
打咁多字做咩

我後日final成晚追po咩都無做過

七條豬女就搞撚掂你班友

啱啊，繼續食花生🥜，咩對錯？唔好在乎囉

被人欺凌？理得你

香港嘅時事？知啦長氣

又追到咁夜

一樣後日呀
追幾粒鐘 一課都溫唔到

追po追咗三個鐘再睇全紅字眼都盲